# ProjetSymfony

Projet "école" Symfony 5 basé sur le tuto de Yoann Bernabeu "Un projet de A à Z avec Symfony"

## Environnement de développement

### Pré-requis

* PHP 7.4
* Composer
* Symfony CLI
* Docker
* Docker-compose

Vous pouvez vérifier les pré-requis (sauf Docker et Docker-compose) avec la commande suivante (issue de la CLI Symfony) :

```bash
symfony check:requirements
```

### Lancer l'environnement de développement

```bash
composer install
docker-compose up -d
symfony serve -d
```

### Ajouter des données de test
```bash
symfony console doctrine:fixtures:load
```

## Lancer les tests

```bash
php bin/phpunit --testdox
```